De Beers控制天然鑽石價錢不果，將會開始販賣人造鑽石

幾萬蚊買舊碳，真係要多謝De Beers咁多年來控制鑽石supply+demand

港女洗哂腦

大劉嗰幾粒會唔會蝕錢??

唔只港女
「結婚梗係要送鑽石戒指，因爲鑽石代表永恆」哩讓嘢其實又係De Beers發明嘅「傳統」

亞視夠永恆啦

呢個世紀大騙局終於可以爆煲啦

正

睇到一班on9買又出世紙又評價等級咁,終於可以恥笑

diamonds are the girls best fd

買蘇聯石

成件事好撚鳩

但係你最後都要買黎結婚

【熱評】最大鑽石公司De Beers賣合成鑽石 唔怕整cheap自己？
撰文：熱評
2018-05-30 17:06
最後更新日期：2018-05-30 17:06
文：李聲揚
小故事一則：李克勤有首歌叫做《婚前的女人》，係佢自己填詞嘅。入面有句歌詞講鑽戒，原本佢係填「大一點細一點沒有關係」，結果佢老婆睇咗，話唔符合現實，幫佢改為而家你聽到嘅「但卡數跟深愛是正比例」。之後好多年找親卡數我都會聽呢隻歌。
國泰航空最近好似轉口風，話唔排除會搞廉航。呢個課題寫過幾次，唔想再重複，我見好多人話唔好自貶身價整cheap自己。讀過下書嘅會講Cannibalization，自己搶自己生意（但其實對手新加坡航空都係咁做）。
而家又有個類似例子，更加震憾，震憾過LV賣紅白藍袋，或者米芝蓮三星搞放題。最新消息係：De Beers打算賣合成鑽石。嘩嘩嘩，公司一直誓「石」劈願唔會賣合成鑽石。當然商業社會適者生存，死頂冇獎。但，搞乜？
「鑽石恒久遠 一顆永流傳」，De Beers將鑽石變成訂婚求婚必買的東西。（資料圖片）
「鑽石恒久遠 一顆永流傳」，De Beers將鑽石變成訂婚求婚必買的東西。（資料圖片）
De Beers有百多年歷史，是全球領先的鑽石公司。（資料圖片）
鑽石代表恆久，剛嫁給英國哈利王子的梅根，便是戴着瑪麗皇后的鑽石后冠出嫁。（視覺中國）
鑽石沒有實際用途，其價格只能以藝術品的標準來評斷。（資料圖片）
鑽石沒有實際用途，其價格只能以藝術品的標準來評斷。（資料圖片）
對於好多人嚟講，De Beers就即係鑽石，事實亦都差不多。唔止係呢間公司靠鑽石，其實應該話，鑽石係靠呢間公司。
應該好多人聽過「鑽石悖論」：是咁的，冇水你好快就死，冇鑽石你其實唔會死。水有好多用途，鑽石基本上冇乜實際用途—但點解鑽石貴過水咁多？
古舊理論會同你講咩use value同exchange value嘅分別，但冇乜說服力。亦都有人講呢個根本係偽命題，點解話鑽石貴過水？唔同嘅東西用咩單位比？（但，有人提出，一公升嘅蒸餾水貴過一公升嘅石油）。再先進啲嘅理論同你講稀有性，物以罕為貴。
好似係。但未係事實全部。鑽石係咪好罕有？睇你點睇，但至少天然鑽石應該係。問題係咁未解釋到所有嘢。一隻燒鵝得一個鵝頭，但點解鵝脾值錢過鵝頭咁多？除左睇供應，仲要睇需求。
De Beers因為商業原因打算推出合成鑽石，但表明合成鑽石不可與天然鑽石同日而語。（資料圖片）
De Beers因為商業原因打算推出合成鑽石，但表明合成鑽石不可與天然鑽石同日而語。（資料圖片）
【熱評】朝韓統一實力可望超越英德法日，但真係咁易？
【熱評】消失的角球？ 英超球迷買中無得賠 向馬會追討近5萬元
【熱評】毛記葵涌上巿 老細幾億身家扮廢青？ 非毛粉的3點觀察
史上最成功嘅行銷計劃，係將《愛情傻戀La La La》嘅肥妹李美林 ，改造成亞州性感天后Coco Lee。第二成功，就係De Beers主理嘅鑽石行銷。一句A Diamond is Forever，成功將一粒碳變為愛情嘅考驗。中文版嘅「鑽石恒久遠 一顆永流傳」更係佳作中嘅佳作。就咁，原本係上流社會睇下嘅一粒石仔，變成訂婚求婚必買嘅東西，仲畀埋指引你訂婚戒指要用三個月人工。
留意呢種「傳統」又係商人創造出嚟。即使係美國，呢種傳統存在都唔夠一百年，在外國例如亞洲更加係冇呢回事。但成功嘅全球行銷令到幾十年間呢樣嘢由冇人買變成必需品，你話勁唔勁？
鑽石有乜價值？其實冇乜的。工業用途？唔好信，因為一早可以有合成鑽石，一樣咁好用，化算好多。反而人類仲未可以化算地合成到黃金同白銀，所以黃金白銀仲有工業價值。鑽石夠硬？關你鬼事咩，你屋企採礦的？鑽石夠靚？平N倍嘅方晶鋯石（又稱蘇聯石）一樣咁靚，普通人分唔到。OK，你堅持話專家分到，「唔係同一樣嘢」。咁又係返返去合成鑽石—係同一樣嘢，公司自己都分唔到—但好聰明地唔會拎出嚟賣。
投資價值？更加係笑話，亦係通過精心操作，你發現鑽石係冇乜二手價值嘅—同黃金完全唔同。鑽石同新車落地差不多，一到你手即時貶值一半。我冇聽過咁荒謬嘅投資工具。
唯一嘅講法，你當佢好似藝術品咁。梵高真蹟得一幅，就算有一幅完全一樣嘅都唔係佢真蹟，所以好值錢—但，即使講天然鑽石都好，係日日都係咁開採緊喎。
筆者認為天然鑽石雖然罕有，現時仍不斷被開採。（資料圖片）
筆者認為天然鑽石雖然罕有，現時仍不斷被開採。（資料圖片）
【熱評】國產航母001A戰力被潑冷水 欠彈射器限制戰機種類與數量
【熱評】德國環保慳電法 交通燈夜晚唔開工 仲有長假放
【熱評】遊南極最慘係暈船浪？ 登岸後身處超震撼雪景抵返晒！
相當明顯地，至少在過去百幾年，好大段時間，鑽石都係一個壟斷市場然後聰明行銷嘅遊戲。鑽石真係好罕有？睇你點睇，但，我只聽過有人買唔到黃子華飛，食唔到一樂燒鵝脾，而冇聽過你行入舖頭會買唔到鑽石喎。
樓上講過，De Beers一手炮製呢個鑽石行銷出嚟。最初佢哋連對手嘅產品都推廣，亦冇點特登sell自己牌子。原理好簡單：造大個餅。反正好多礦場都係佢嘅，分少少錢畀人賺，搞旺個行業除笨有精。但之後已經唔同了，而家就冇咁慷慨。
上個世紀大部份時間，De Beers基本都係壟斷晒全球市場，仲係成個產業鏈，發過豬頭。去到今個世紀情況就有啲唔同，加上公司在金融海嘯都受重創。其實好多行業都係咁，航空公司都係。一家或幾大獨大不再，自然就生意難做，自然就要諗方法。
De Beers擺明係想搶其他對手嘅生意，推啲廉價產品出嚟。你覺得佢係自己玩殘自己，但公司覺得係開拓新市場，年青人，同埋中產（in this context即係窮人）。其實航空公司都係一樣，未有廉航之前，唔係咁多人負擔得起一年去幾次日本咯。
當然，為咗唔好自己玩殘自己，公司都強調返合成鑽石係「假嘢」、「唔獨特」、「唔特別」、「可以無限製造」。但事實係合成鑽石唔係蘇聯石，合成鑽石基本上所有特質都同真鑽石一樣，就不過唔係「梵高真蹟」咁解。
亦都為咗防止自己搶自己生意，呢堆合成鑽石唔會有咩評級，咩Cutting Color Clarity 全部欠奉，你當自己街邊買嘢啦。
亦都係差不多嘅原因，所以你見「百佳牌」啲包裝有咁頹得咁頹，經濟客位亦都係要整得辛苦啲 —確保畀得起更多錢嘅人唔會去買。有機會再講。
鄭重聲明：本人並無收取任何公司物質或非物質利益
（文章純屬作者意見，不代表香港01立場。）

現在講既人造，唔係你阿爺個代個種，假野；係新野來。用一粒細既真石，起個實驗室到養大，變咗一粒大既真石。佢唔賣，人地咪搶佢生意同佢抬價都益咗人

無論愛得有幾深 買粒鑽石最均真

因為de beers 連原石批發都開始失勢

猶太人無惡不作

仲要門市服務差